《金融股》第一金前3季EPS1.4元 一銀振興融資逾150億元 - 財經	
2023-10-24	
https://www.chinatimes.com/realtimenews/20231024002071-260410?ctrack=pc_main_rtime_p02	
第一銀行今重申，配合財政部政策，響應財政部「中小企業千億振興」融資方案，受理期限至2024年12月31日止，全力提供中小企業轉型升級所需的資金活水，支援中小企業快速且彈性的融資管道。
第一銀行表示，從今年4月開辦至9月底，透過第一銀行「中小企業千億振興」融資方案成功核貸企業已逾1800家，累積核貸逾150億元，協助企業永續經營，有效提升產業競爭力，同時也展現第一銀行履行普惠金融的承諾。

因應疫後全球經濟環境變化之衝擊，為協助國內微型及中小企業快速復甦，財政部加速疫後振興動能，偕同八大公股銀行整合資源，推出「中小企業千億振興」融資方案，提供3000億元額度及優惠利率，滿足企業營運周轉、設備技術開發及研究創新人才培育的資金需求。
此外，第一銀行配合政府政策力推都市更新及危險老舊住宅重建，協助以金融服務方式照顧中產階級及弱勢族群，如地主自建最高提供100%融資額度協助；另若為建商與地主合建，則提供土融最高8.5成、建融最高7成，優於一般土建融開發案的融資成數，也提供權變費用、拆遷、租金補助及相關保證金的周轉融資額度。截至今年9月底，第一銀行累計核准都更及危老案件達239件，核准金額逾1731億元。
